\SUBSECTION{ضرایب چندجمله‌ای}

\begin{fact}
  \focused{ضرایب دوجمله‌ای:}
    اگر
    $n$
    یک عدد صحیح نامنفی باشد، داریم:

    \begin{center}
    $(x+y)^{n} = \sum\limits_{j=0}^n \binom{n}{j} x^{n-j}y^j$
    \end{center}
\end{fact}

\begin{problem}[اثبات قضیه ضرایب دوجمله‌ای]
  قضیه ضرایب دوجمله‌ای را اثبات کنید.

  \problemsolution{
    برای خوانایی بهتر، می‌نویسیم:
    \begin{center}
      $(x+y)^{n} = \prod\limits_{i=1}^n (x+y)_i$
    \end{center}
    که در آن، اندیس‌ها هیچ معنایی نداشته و فقط برای آسان‌تر کردن اشاره به عامل‌های مختلف
    عبارت اضافه شده‌اند.
    حاصل عبارت بالا برابر با حاصل جمع تعدادی جمله می‌باشد که هر جمله از ضرب یک
    $x$ یا $y$
    از عامل
    $i$ام
    ($(x+y)_i$)
    به ازای 
    $1 \leq i \leq n$
    است. بنابراین جمله‌های به شکل
    $x^{n-j}y^j$
    زمانی مشاهده می‌شوند که از
    $j$
    تعداد عوامل، عبارت
    $y$
    و از 
    $n - j$
    تعداد باقی‌مانده، عبارت
    $x$
    انتخاب شود. مشخص است که تعداد تکرار این جمله در حاصل عبارت
    برابر است با تعداد حالات مختلف انتخاب
    $j$
    عامل از عوامل برای آنکه از آن‌ها عبارت
    $y$
    را در جمله مذکور ضرب کنیم. بنابراین تعداد تکرار جمله 
    $x^{n-j}y^j$
    که ضریب این عبارت در خروجی است، برابر است با:
    \begin{center}
      $\binom{n}{j}$
    \end{center}
    با لحاظ کردن نتیجه به دست آمده، برای تمام جمله‌های ممکن، داریم:

    \begin{center}
      $(x+y)^{n} = \sum\limits_{j=0}^n \binom{n}{j} x^{n-j}y^j$
    \end{center}
  }
\end{problem}

\begin{fact}
  برای
  \focused{ضرایب چندجمله‌ای}
  نیز داریم:
  \begin{center}
    $(\sum\limits_{i=1}^k x_i)^n = \sum\limits_{\sum\limits_{i=1}^k j_i = n} (\binom{n}{j_1,j_2,...,j_k} \prod\limits_{i=1}^{k} x_i^{j_i})$
  \end{center}
\end{fact}

نحوه اثبات قضیه ضرایب چندجمله‌ای نیز مشابه نحوه اثبات قضیه ضرایب دوجمله‌ای است.
همچنین می‌توان این قضیه را با تعمیم قضیه‌ی ضرایب دوجمله‌ای، توسط تکرار آن قضیه به صورت مکرر، به سادگی اثبات کرد.

\NOTE{اگر جملات حاصل از بسط دوجمله‌ای را بر مبنای توان یکی از جملات مرتب کنیم، آنگاه ضرایب دوجمله‌ای یک عبارت درجه $k$
متناظر با مقادیر سطر
$k$ام (از صفر)
مثلث پاسکال خواهند بود.}

\subfile{./example1.tex}
\subfile{./example2.tex}
\subfile{./example3/body.tex}
\subfile{./example4/body.tex}

\NOTE{همانطور که در بخش «ترکیب از مقادیر حقیقی» عنوان شد، این ترکیبات نیز قابل محاسبه‌اند.
جالب و کاربردی است بدانید که هرچند ما رابطه‌ی ضرایب چندجمله‌ای را با فرض صحیح
بودن توان عبارت اثبات کردیم، اما این قضیه برای توان‌های حقیقی نیز به همین شکل برقرار است
و می‌توان با محاسبه ترکیب از مقادیر حقیقی، بسط توان‌های حقیقی چندجمله‌ای‌ها را نیز بدست آورد.
اثبات این قضیه (تعمیم پذیری قضیه ضرایب چندجمله‌ای به توان‌های حقیقی) که آن را به عنوان
\focused{ضرایب}
\focused{دو جمله‌ای (چندجمله‌ای)}
\focused{تعمیم}
\focused{یافته}
نیز می‌شناسند، ورای توان این کتاب است
(می‌توانید اثبات این تعمیم را تحت عنوان مطالب بیشتر بدانید به کتاب اضافه کنید).
با اینحال با توجه به کاربردی بودن آن، یک مثال از آن را با هم خواهیم دید.}

\subfile{./example5.tex}