\p
\begin{enumerate}

\item
                تابع مولد متناظر با دنباله فیبوناچی را به شکل زیر تعریف می‌کنیم:\\
                \begin{center}
                    $F(x) = \sum_{n = 0}^{\infty} f_nx^n$
                \end{center}
                طرفین رابطه بازگشتی فیبوناچی را در $x^{n+2}$ ضرب می‌کنیم و سیگما می گیریم:\\
                \begin{center}
                    $f_{n + 2} = f_{n + 1} + f_{n}$ \medbreak
                    $\sum_{n = 0}^{\infty} f_{n+2}x^{n+2} = \sum_{n = 0}^{\infty} f_{n+1}x^{n+2} + \sum_{n = 0}^{\infty} f_{n}x^{n+2}$    \medbreak
                    $(F(x) - f_0x^0 - f_1x^1) = x(F(x) - f_0x^0) + x^2F(x)$\medbreak
                    $F(x) - 1 - x = xF(x) - x + x^2F(x)$\medbreak
                    $F(x)(1 - x - x^2) = 1$\medbreak
                    $F(x) = \frac{1}{1 - x - x^2}$
                \end{center}
\item
                برای به دست آوردن رابطه صریح فیبوناچی، ابتدا تابع مولد آن را به کسر‌های جزئی تجزیه می‌کنیم.\\
                ریشه‌های
                $1 - x - x^2$
                را به دست می‌آوریم:\\
                \begin{center}
                    $\alpha = \frac{-1 - \sqrt{5}}{2}$ \\
                    $\beta = \frac{-1 + \sqrt{5}}{2}$
                \end{center}
                \begin{center}
                    $\frac{A}{x - \alpha} + \frac{B}{x - \beta} = \frac{1}{1 - x - x^2}$ \\
                    
                    $A = \frac{1}{\alpha - \beta} = -\frac{1}{\sqrt{5}}, B = \frac{1}{\beta - \alpha} = \frac{1}{\sqrt{5}}$\\
                \end{center}
                بنابراین داریم:\\
                \begin{center}
                    $\frac{1}{1 - x - x^2} = \frac{\frac{-1}{\sqrt{5}}}{x - \alpha} + \frac{\frac{1}{\sqrt{5}}}{x - \beta} 
                    = \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{\alpha - x} - \frac{1}{\beta - x}) 
                    = \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{ \frac{\alpha}{\alpha}(\alpha - x)} - \frac{1}{ \frac{\beta}{\beta}(\beta - x)})
                    = \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{\alpha}\frac{1}{1 - \frac{x}{\alpha} } - \frac{1}{\beta}\frac{1}{1 - \frac{x}{\beta}}) 
                    = \frac{1}{\sqrt{5}}(\frac{1}{\alpha}\sum_{n = 0}^{\infty} (\frac{1}{\alpha})^nx^n - \frac{1}{\beta}\sum_{n = 0}^{\infty} (\frac{1}{\beta})^nx^n)
                    = \frac{1}{\sqrt{5}}(\sum_{n = 0}^{\infty} (\frac{1}{\alpha}^{n+1} - \frac{1}{\beta}^{n + 1})x^n)$
                \end{center}
                از طرفی می‌دانیم:\\
                \begin{center}
                $1 - x - x^2 = \sum_{n = 0}^{\infty} f_nx^n$\\
                \end{center}
                
                ضرایب $x^n$ در طرفین باید برابر باشند:\\
                \begin{center}
                $f_n = \frac{1}{\sqrt{5}}( (\frac{1}{\alpha})^{n + 1} - (\frac{1}{\beta})^{n + 1}   )$
                \end{center}
                که 
                $\alpha$
                و 
                $\beta$
                مقادیر ثابتی هستند که بالاتر به دست آوردیم.
\end{enumerate}

\begin{theorem}
\p
\focused{تابع مولد دنباله فیبوناچی}
برابر است با:
 $$F(x) = \frac{1}{1 - x - x^2}$$
\focused{فرمول صریح فیبوناچی}
برابر است با:
$$f_n = \frac{1}{\sqrt{5}}((\frac{-1 + \sqrt{5}}{2})^{n} - (\frac{1 - \sqrt{5}}{2})^{n})$$
\end{theorem}