\SUBSECTION{ترکیب از مقادیر حقیقی}

کمی درک شهودی این عبارت سخت است اما عملوند‌های عملگر ترکیب می‌توانند مقادیر غیر حسابی نیز بگیرند.
در این بخش، با چند مثال ساده، نحوه مواجهه با ترکیب مقادیر حسابی از مقادیر حقیقی را نشان خواهیم داد.
محاسبه‌ی ترکیب مقادیر حقیقی از مقادیر حقیقی فرای مباحث این نوشته است.
با این حال، در پایان این بخش، می‌توانید اندکی با این مفهوم آشنا شوید.

\begin{problem}
    مقادیر صحیح عبارات داده شده را محاسبه کنید:

    \begin{enumerate}
        \item 
        $5.2 \choose 2$

        \solution{
            $${5.2 \choose 2} = \frac{5.2!}{2!3.2!} = \frac{5.2\times 4.2\times 3.2!}{2!3.2!} = 10.92$$
        }

        \item 
        $-3 \choose 2$

        \solution{
            $${-3 \choose 3} = \frac{-3!}{3!\times-6!} = \frac{-3\times -4\times -5\times -6!}{3!\times-6!} = -10$$
        }

        \item 
        $-3.21 \choose 2$

        \solution{
            $${-3.21 \choose 2} = \frac{-3.21!}{2!\times-5.21!} = \frac{-3.21\times -4.21\times -5.21!}{2!\times-5.21!}$$
            $$ = 13.5141$$
        }

        \item 
        $-\frac{7}{2} \choose -\frac{1}{2}$

        \solution{
            $${-\frac{1}{2} \choose -\frac{7}{2}} = {-\frac{1}{2} \choose 3} = \frac{-0.5!}{3!\times-3.5!} = -0.3125$$
        }
    \end{enumerate}
\end{problem}

\begin{problem}[ترکیب از مقادیر صحیح منفی بر حسب ترکیب از مقادیر حسابی]
    ترکیب از مقادیر صحیح منفی را بر حسب ترکیب از مقادیر حسابی و ضرایب صحیح نشان دهید.
    
    \solution{
        $${-n \choose r} = \frac{(-n)(-n-1)(-n-2)...(-n-r+1)}{r!}$$
        $$ = \frac{(-1)^r (n)(n-1)...(n+r-1)}{r!}$$
        $$ = \frac{(-1)^r (n+r-1)!}{r!(n-1)!} = (-1)^r {n+r-1 \choose r}$$
    }
\end{problem}

اگر توضیح خوبی درباره مفهوم چیستی این محاسبات داشتید، خوشحال خواهیم شد اگر این متن را کامل کنید.