\p
از آن جایی که ۹ عددی صحیح و نا‌منفی است و شرط قضیه ضرایب چند جمله‌ای برقرار است، داریم :
\begin{center}
  $(a + b + c + d)^9 = \sum\limits_{i_a+i_b+i_c+i_d=9} \binom{9}{i_a,i_b,i_c,i_d} a^{i_a} b^{i_b} c^{i_c} d^{i_d}$
\end{center}
بنابراین تعداد جملات بسط برابر است با تعداد حالات مقدار دهی
$i_a,i_b,i_c,i_d$
به نحوی که
\begin{center}
  $i_a+i_b+i_c+i_d=9$
  
  $(i_a,i_b,i_c,i_d \geq 0)$
\end{center}
که این معادله یک معادله سیاله می‌باشد. بنابراین پاسخ مسئله برابر است با :
\begin{center}
  $\binom{9 + 4 - 1}{4 - 1} = \binom{12}{3} = \frac{12!}{3!9!}$
\end{center}  