با در نظر گرفتن اینکه ۱۲، عددی صحیح و نا‌منفی است و شرط قضیه ضرایب چند جمله‌ای برقرار است، داریم :
\begin{center}
  $(2x - y + 5\sqrt{z} + \frac{1}{7w^2})^12 = \sum\limits_{i_x+i_y+i_z+i_w=12} \binom{12}{i_x,i_y,i_z,i_w} (2x)^{i_x} (-y)^{i_y} (5\sqrt{z})^{i_z} (\frac{1}{7w^2})^{i_w}$

  $= \sum\limits_{i_x+i_y+i_z+i_w=12} \binom{12}{i_x,i_y,i_z,i_w} 2^{i_x} (-1)^{i_y} 5^{i_z} 7^{-i_w} x^{i_x} y^{i_y} z^{\frac{i_z}{2}} w^{-2i_w}$
\end{center}
می‌دانیم در ترم 
$\frac{x^3 y z^{\frac{5}{2}}}{w^6}$
داریم :
\begin{center}
  $x^{i_x} y^{i_y} z^{\frac{i_z}{2}} w^{-2i_w} = \frac{x^3 y z^{\frac{5}{2}}}{w^6}$

  $\rightarrow i_x = 3 , i_y = 1 , i_z = 5 , i_w = 3$
\end{center}
بنابراین ضریب این عبارت برابر است با :
\begin{center}
  $\binom{12}{3,1,5,3} 2^3 (-1)^1 5^5 7^{-3} = \frac{12!}{3!1!5!3!} \frac{-25000}{343}$
\end{center}