\DMMproblem
اتحاد زیر را ثابت کنید.
\begin{align*}
\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k}} = \binom{n+1}{k+1}
\end{align*}
  
\DMMproblemWsolution{
  \[A=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}-\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-(0+\sum_{i=k+1}^{n} {\binom{i}{k+1}})\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}=\binom{n+1}{k+1}\]
}
 
\NOTE{باید فرمول و اتحادهای مورد استفاده و منبع معتبر آن ‌ذکر شود‌. به عنوان منبع اسم اتحاد هم کافی است.}

\DMMproblemsolution{
  طبق اتحاد پاسکال داریم:

  $$ \binom{n}{k}+\binom{n}{k+1}=\binom{n+1}{k+1}$$

  پس طبق این اتحاد می‌توان نوشت:

  \[\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}-\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\sum_{i=k}^{n} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n} {\binom{i}{k+1}}\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-(0+\sum_{i=k+1}^{n} {\binom{i}{k+1}})\]
  \[=\binom{n+1}{k+1}+\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}-\sum_{i=k}^{n-1} {\binom{i+1}{k+1}}=\binom{n+1}{k+1}\]  
}